\documentclass[10pt, a4paper]{article}

\usepackage[paper=a4paper, left=2cm, right=2cm, bottom=2cm, top=2cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{footnote}
\usepackage{float}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{framed}
\usepackage{pdflscape}

\usepackage{pdfpages}

\usepackage{caratula}

\materia{Ingeniería de Software II}

\titulo{Trabajo Práctico 2}
\subtitulo{Developing \textsf{in-the-large} - Planificación}
\grupo{Grupo 5 - \emph{El nene está bien}}

\integrante{Martín Alejandro Miguel}{181/09}{m2.march@gmail.com}
\integrante{Iván Postolski}{216/09}{ivan.postolski@gmail.com}
\integrante{Juan Manuel Martinez Caamaño}{276/09}{jmartinezcaamao@gmail.com}
\integrante{Matías Incem}{396/09}{matias.incem@gmail.com}
\integrante{Pablo Gauna}{334/09}{gaunapablo@gmail.com}

\setcounter{tocdepth}{2}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Introducción}

El presente informe constituye la planficación del proyecto \textbf{Twitteando para ahorrar} (TPA), que conforma una extensión del proyecto \textbf{Precio Justo} a partir de los intereses de parte de autoridades gubernamentales. Para este nuevo proyecto la metodología de trabajo utilizada se basará en la metodología \emph{RUP}, a causa del fuerte cambio en la escala de la aplicación respecto del trabajo anterior.  

\subsection{Caso de negocio}

El caso de negocio se modificó respecto del trabajo anterior principalmente en la escala del software a desarrollar. Esto incluye tanto un aumento en la base de usuarios de nuestra aplicación como en las funcionalidades a proveer. A continuación enunciamos el caso de negocio como una serie de objetivos a lograr:

\begin{itemize}
\item La información de precios no solo será obtenida de \emph{twitter}, sino que también de otras redes sociales (\emph{facebook}, \emph{pinterest}) y distintos sitios web (sitios de remate, sitios de supermercados, sitios de ofertas).
\item Los usuarios tendrán acceso a la aplicación mediante una interfaz web y una mobile. Las mismas deberán tener usabilidad accesible a toda la población, lo que implica que deben ser limpias y amigables.
\item La información recopilada también será provista de forma pública para otras aplicaciones, generando todo un nuevo lado de usabilidad a nuestra aplicación.
\item La presentación de información contará con más inteligencia, mostrando no solo productos que el usuario declaró como interesnates, sino también información de otros productos que se encuentren relacionados.
\item El uso de la aplicación será personalizable, dándole la oportunidad al usuario de definir niveles de confianza de las ofertas según su origen.
\item La detección de información falsa o sospechosa deberá ser muy robusta. Además, los detalles de la detección deberá ser visible.
\item Se continuará trabajando con una serie de \emph{productos} aceptados por la aplicación, pero estos se agruparán bajo el concepto de \emph{rubros}. La administración de productos y rubros tendrá como fin mejorar el manejo de información internamiente en el sistema.
\end{itemize}

\subsection{Detalles y restricciones}

Para el desarrollo de la aplicación deberemos tener en cuenta los siguientes detalles:

\begin{itemize}
\item No contaremos con servidores potentes para el procesamiento de datos, pero si con la cantidad que nos sea necesaria de equipos de escritorio.
\item Se nos exige que los datos se guarden en una base de datos \textbf{NOSQL}
\item Se nos exige que los servicios de provean desde \emph{la nube} utilizando servicios de \textbf{cloud computing}
\item Por limitaciones de presupuesto la aplicación debe ser capaz de generar ingresos en el corto plazo
\item Se nos sugiere el servicio SpamBust para lograr la detección de ofertas falsas. No obstante el servicio es pago y deberá ser reemplazado en la brevedad.
\item Las funcionalidades de preferencias y reputación de usuarios deberán ser visibles para los \emph{stakeholders} en un plazo de dos meses.
\end{itemize}

\subsection{Diccionario de términos}

\input{markdowns/dict}

\section{Análisis inicial de proyecto}

\subsection{Casos de uso}

En esta etapa del proyecto están definidos los siguientes \emph{casos de uso} como descripción completa de la aplicación desde el punto de vista de las funcionalidades que tendrá.

\input{markdowns/cu}

\subsection{Análisis de riesgos}

A su vez se realizó un análisis de los posibles problemas que pueden surgir en el desarrollo del sistema. A continuación presentamos la listas de riegos analizados.

\input{markdowns/riesgos}

\subsection{Intereses y prioridades}

En vista de los análisis presentados resumimos una serie de intereses principales y criterios de priorización de tareas que serán usados para la planificación del proyecto. 

En primer lugar consideramos que debe haber una versión de la nueva aplicación movil funcionando lo antes posible, aunque no poseea la funcionalidad completa. Esto está motivado por la mitigación de dos riegos importantes que son la incompatibiliad de la aplicación movil con los usuarios de la misma y la falta de dinero para el proyecto. Con una versión de la aplicación funcionando, es más fácil evaluar las preferencias de los usuarios y encontrar dificultades en su uso. Luego, dado que todavía estamos en las primeras etapas de desarrollo será mucho más facil corregir los requerimientos. La idea es mantener una fuerte atención sobre la recepción de la aplicación por parte de los usuarios, para lograr atender el interés de uso masivo.

A su vez, en una aplicación andando podemos mostrar publicidades de distintos sponsores, empezando a conseguir financiación y mitigando el importante riesgo de falta de dinero, que podría cancelar el proyecto completamente.

Por otra parte, dada la importancia de la funcionalidad de detección de ofertas sospechosas, será importante integrar \textbf{SpamBust} al sistema lo antes posible, por lo que priorizará capacitar al personal en su uso. A su vez, se deberán priorizar las tareas de análisis y desarrollo del sistema que reemplazará a \textbf{SpamBust}, dado el riesgo que implica depender de un servicio externo, así como los gastos que acarrea. 

Debidas las limitaciones de hardware que tenemos consideramos clave hacer buen uso de nuestros recursos, ya que de otra forma el sistema podría tener problemas para proveer la performance deseada frente a la escala de la base de usuarios que tendrá. Para lograr esto, se entrenará al equipo de trabajo en metodologias y teconologías de \emph{computación distribuída}, que permitirán aprovechar los equipos de escritorio con los que contamos. 

Finalmente, los principales \emph{stakeholders} del proyecto hicieron enfasís en que quieren ver la funcionalidad de reputación y preferencias de usuario funcionando lo antes posible. Estas funcionalidades están representadas en los \emph{casos de uso} 11 y 17. Las tareas relacionadas con los mismos serán priorizadas.

\section{Plan de proyecto}

\subsection{Plan de iteraciones}

Con el análisis realizado y las prioridades definidas se distribuyeron las funcionalidades de la aplicación en distintas iteraciones, acorde a la metodología \emph{RUP}. En las primeras iteraciones se encuentran aquellos \emph{casos de uso} que nos permiten mejor mitigar riesgos. En estas el análisis fue más detallado y se definieron tareas administrativas y operativas que serán necesarias. La visibilidad de las siguientes iteraciones es más reducida y deberá mejorar avanzado el proyect. 

Para el final de la fase de elaboración se espera tener una versión de la aplicación movil funcionando y aclaradas las definiciones de temas críticos como las preferencias de confianza y el sistema de reputación. La etapa de elaboración consiste de dos iteraciones de 6 semanas cada una.

Para la fase de construcción la planificación de iteraciones fue más aproximada y deberá ser corregida en el plan de desarrollo actualizado que tendremos al finalizar la fase de elaboración. Se calcularon 3 iteraciones de construcción considerando 5 programadores que trabajan 5 horas por día 20 días en un mes.

En el plan presentado a continuación se separaron en iteraciones las distintas funcionalidades a implementar, representadas por los \emph{casos de uso}. El detalle de qué tareas y qué subcomponentes serán necesarios para lograr el sistema completo fue analizado mediante la técnica de \textbf{Work Breakdown Structure}.  El esquema correspondiente puede verse en la sección siguiente.

\input{iterplan.tex}

\subsection{Work Breakdown Structure}

\input{wbs.tex}

% hojas en landscape a partir de acá

\subsection{Plan detallado de la primera iteración}

Finalmente presentamos el plan detallado de la primera iteración. Aquí tenemos para cada uno de los componentes a desarrollar en la misma, el conjunto de tareas necesarias para lograrlos. Se encuentran definidas dependecias y estimaciones para cada una, por lo que puede verse exactamente la duración de la iteración. La misma tiene una duración de 6 semanas, lo cual deja tiempo \emph{colchón} para distintos inconvenientes que puedan originarse.

\input{gantt}

\section{Arquitectura}

\input{arquitectura}

\end{document}
